\newcommand{\thetitle}{
{\small TP 7:}\\
Diviser pour régner - Tri par fusion
}

%%%%%%%%%%%%% Attention: incompatibilité Babel TikZ: add in preamble
%%%%%%%% \tikzset{every picture/.prefix style={execute at begin picture=\shorthandoff{;!:?}}}

\input{../common/preamble}

\newcommand{\voltot}{\mathsf{VolTot}}
\newcommand{\volsack}{\mathsf{VolSack}}
\newcommand{\vol}{\mathsf{Vol}}
\newcommand{\bestvol}{\mathsf{BestVol}}

\newcommand{\dist}{\mathsf{Dist}}
\newcommand{\pathtsp}{\mathsf{Path}}
\newcommand{\bestpath}{\mathsf{BestPath}}
\newcommand{\visited}{\mathsf{Visited}}
\newcommand{\ltot}{\mathsf{LTot}}
\newcommand{\lmin}{\mathsf{LMin}}


\section{Diviser pour régner (divide-and-conquer)}

% \subsection{Idée générale}

\begin{frame}
\frametitle{Approche \textit{divide-and-conquer}}
{\color{mediumblue} Idée générale}
\begin{itemize}
	\item Si le problème est de petite taille (p.e. $n=1$)
	\begin{itemize}
		\item Résoudre directement
	\end{itemize}
	\item Sinon
	\begin{itemize}
		\item Diviser en plusieurs sous-problèmes de même nature que le problème initial
		\item Résoudre les sous-problèmes de manière récursive
		\item Recombiner les solutions des sous-problèmes et en tirer la solution globale
	\end{itemize}
\end{itemize}

\vspace{5mm}
\begin{center}
	\inputtikz{divide-and-conquer}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Canevas d'algorithme divide-and-conquer}
{\color{mediumblue} Canevas général}
\begin{algorithmic}[1]
\Procedure{SolveByDivideAndConquer}{}
\If {Problem small}
\State \textbf{Solve} directly
\Else
\State \textbf{Divide} Problem in SubProblems
\For{Each SubProblem}
\Call{SolveByDivideAndConquer}{}
\EndFor
\State \textbf{Reconstruct} Solution from SubSolutions
\EndIf
\EndProcedure
\end{algorithmic}
\end{frame}

\subsection{Tri par fusion (mergesort)}

%\begin{frame}
%\frametitle{Principe du tri par fusion (\textit{mergesort})}
%{\color{mediumblue} Approche \textit{divide-and-conquer} pour le tri}
%\begin{itemize}
%\item Si le tableau est de taille $1$
%\begin{itemize}
%\item Renvoyer tout le tableau
%\end{itemize}
%\item Sinon
%\begin{itemize}
%\item<2-> Couper le tableau en deux
%\item<3-> Trier le sous-tableau de gauche $A[0:\floor{n/2}-1]$
%\item<4-> Trier le sous-tableau de droite $A[\floor{n/2}:n-1])$
%\item<5-> Fusionner les deux sous-tableaux triés
%\end{itemize}
%\end{itemize}
%\vspace{3mm}
%\begin{overprint}
%\onslide<1|handout:0>
%\begin{center}
%\inputtikz{mergesort-1}
%\end{center} 
%\onslide<2|handout:0>
%\begin{center}
%\inputtikz{mergesort-2}
%\end{center}
%\onslide<3|handout:0>
%\begin{center}
%\inputtikz{mergesort-3}
%\end{center} 
%\onslide<4|handout:0>
%\begin{center}
%\inputtikz{mergesort-4}
%\end{center} 
%\onslide<5-|handout:1>
%\begin{center}
%\inputtikz{mergesort-5}
%\end{center} 
%\end{overprint}
%
%\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Principe du tri par fusion (\textit{mergesort})}
{\color{mediumblue} Approche \textit{divide-and-conquer} pour le tri}
\begin{itemize}
	\item Si le tableau est de taille $1$
	\begin{itemize}
		\item Renvoyer tout le tableau
	\end{itemize}
	\item Sinon
	\begin{itemize}
		\item Couper le tableau en deux
		\item Trier le sous-tableau de gauche $A[0:\floor{n/2}-1]$
		\item Trier le sous-tableau de droite $A[\floor{n/2}:n-1])$
		\item Fusionner les deux sous-tableaux triés
	\end{itemize}
\end{itemize}
\vspace{3mm}
%\begin{overprint}
%	\onslide<1|handout:0>
%	\begin{center}
%		\inputtikz{mergesort-1}
%	\end{center} 
%	\onslide<2|handout:0>
%	\begin{center}
%		\inputtikz{mergesort-2}
%	\end{center}
%	\onslide<3|handout:0>
%	\begin{center}
%		\inputtikz{mergesort-3}
%	\end{center} 
%	\onslide<4|handout:0>
%	\begin{center}
%		\inputtikz{mergesort-4}
%	\end{center} 
%	\onslide<5-|handout:1>
	\begin{center}
		\inputtikz{mergesort-5}
	\end{center} 
%\end{overprint}

%\hfill\hyperlink{complexity-analysis}{\beamergotobutton{}}

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Tri par fusion}
{\color{mediumblue} Pseudo-code}
% \vspace{-5mm}
% \begin{algorithm}[H]
% \caption*{Rechercher un sous-tableau maximum à cheval sur le milieu}
\begin{algorithmic}[1]
\Procedure{mergesort}{$A,left,right$}
\If {$left<right$}
\State $mid=\ceil{(left+right)/2}$
\State \Call{mergesort}{$A,mid,right$}
\State \Call{mergesort}{$A,left,mid-1$}
\State \Call{merge}{$A,left,mid,right$}
\EndIf
\EndProcedure
\end{algorithmic}
% \end{algorithm}
\vspace{2mm}
\begin{overprint}
\onslide<1-|handout:1->
\begin{center}
\inputtikz{mergesort-5}
\end{center} 
\end{overprint}

\begin{center}
\begin{minipage}{11cm}
\begin{alertblock}<2->{Question}
\begin{center}
	Comment fusionner les deux sous-tableaux en respectant le tri global?
\end{center}
\end{alertblock}
\end{minipage}
\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Fusion de deux sous-tableaux triés}
% {\color{mediumblue} Pseudo-code}
% \vspace{-5mm}
% \begin{algorithm}[H]
% \caption*{Rechercher un sous-tableau maximum à cheval sur le milieu}
\begin{algorithmic}[1]
\Procedure{merge}{$A,left,mid,right$}
\State $n_L=mid-left$, $n_R=right-mid+1$\Comment{Taille des sous-tableaux}
\State \textbf{copy} $A[left:mid-1]$ \textbf{into} $L[0:n_L-1]$
\State \textbf{copy} $A[mid:right]$ \textbf{into} $R[0:n_R-1]$
\State $L[n_L]=\infty$, $R[n_R]=\infty$\Comment{Sentinelle, marque la fin du tableau}
\State $i_L=0$, $i_R=0$
\For {$i=left\rightarrow right$}\Comment{Copie les éléments un par un dans l'ordre}
\If {$L[i_L]\leq R[i_R]$}
\State $A[i]=L[i_L]$, $i_L=i_L+1$
\Else
\State $A[i]=R[i_R]$, $i_R=i_R+1$
\EndIf
\EndFor
\EndProcedure
\end{algorithmic}
% \end{algorithm}
\vspace{1mm}
\hspace*{2cm}
\begin{overprint}
\onslide<1|handout:0>
\inputtikz{merge-1}
\onslide<2|handout:0>
\inputtikz{merge-2}
\onslide<3|handout:0>
\inputtikz{merge-3}
\onslide<4|handout:0>
\inputtikz{merge-4}
\onslide<5|handout:0>
\inputtikz{merge-5}
\onslide<6|handout:0>
\inputtikz{merge-6}
\onslide<7|handout:0>
\inputtikz{merge-7}
\onslide<8|handout:0>
\inputtikz{merge-8}
\onslide<9|handout:0>
\inputtikz{merge-9}
\onslide<10|handout:0>
\inputtikz{merge-10}
\onslide<11|handout:1>
\inputtikz{merge-11}
\onslide<12|handout:0>
\inputtikz{merge-12}
\onslide<13|handout:0>
\inputtikz{merge-13}
\onslide<14|handout:0>
\inputtikz{merge-14}
\onslide<15|handout:0>
\inputtikz{merge-15}
\onslide<16|handout:0>
\inputtikz{merge-16}
\end{overprint}
\end{frame}


\end{document}